#  Доработка системы автоматического регрессионного тестирования с учетом версионирования продуктов и зависимых компонентов

## Цели:
- Проверка обратной совместимости продуктов и компонентов
- Сокращение сроков обнаружения дефектов
- Сокращение стоимости устранения дефектов
- Повышение прогнозируемости выпуска новых версий продуктов за счет снижения этропии, вызванной дефектами

## Поддержка автоматического тестирования совместимых версий продуктов:

1. При внесении изменений в код производится сборка и проверка со **всеми совместимыми версиями**
1. Для каждого набора поддерживаемых версий разворачивается изолированная виртуальная сеть, в которую входят соответсвующие образы взаимосвязанных продуктов и инструментарий тестирования
1. Производится автоматическая настройка и тестирование внутри каждого тестового набора
1. В случае успешного прохождения тестов обновить образ виртуальной машины текущей версией (таким образом имеется по одной версии продукта на каждую ветку и каждую поддерживаемую платформу)

![Autotest](/uploads/865ee4392df5c2391979c18cc2aea03d/Autotest.png)

*Результаты*:
- В данной схеме обнаруживаются ошибки обратной совместимости продуктов, а также ошибки, связанные с отсутствием корректирующих изменений не интегрированных в другие ветки продукта.
- За счет наличия актуальных версий продуктов на сервере виртуализации сокращается время разворачивания тестовых сред и, как следствие, сокращение сроков тестирования.
- В случае провала тестов разработчик может скопировать тестовую среду для повторного воспроизведения и устранения дефекта

##  Автоматизация тестирования нового функционала

### Совместно с реализацией нового функционала в систему автотестирования должны добавляться тесты, проводящие его проверку.

*Результаты*:
- Таким образом при последующей модификации кода и прогоне тестов разработчик может быть уверен, в том, что разработанный ранее функционал работает в штатном режиме, а тестировщики могут уделить больше внимания тестированию крайних случаев.

##  Автоматизация тестирования обнаруженных дефектов

### В случае обнаружения дефекта при ручном тестировании необходимо создавать соответствующий сценарий для автоматической проверки в следующих релизах.

*Результаты*:
- Это позволит сократить объем ручного тестирования продукта: бОльшая часть обнаруженных ранее дефектов уже будет покрыта автоматическими тестами. 
- Кроме того, учитывая значительные временные задержки между сборкой билда и началом тестирования появляется дополнительное время на устранение вернувшегося дефекта.
